---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Phụ nữ có địa vị thế nào trong Islam?
date: 2024-06-25
description: Phụ nữ Hồi giáo có quyền sở hữu tài sản, kiếm tiền và chi tiêu theo ý
  muốn. Hồi giáo khuyến khích đàn ông đối xử tốt với phụ nữ.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/vi/ch3-13.htm
  title: islam-guide.com
---

Islam luôn coi phụ nữ, bất kể đang độc thân hay đã có gia đình, là một cá nhân với các quyền riêng của mình, như quyền sở hữu hay vứt bỏ tài sản và thu nhập của mình mà không phải chịu bất kể sự giám hộ nào (cho dù đó là từ cha, chồng của chị ta hay bất cứ người nào khác). Phụ nữ có quyền mua và bán, trao tặng quà và làm từ thiện, và có thể tiêu tiền của mình tùy ý. Của hồi môn do chú rể tặng cô dâu để sử dụng theo mục đích cá nhân, và phụ nữ sẽ giữ tên họ của mình hơn là mang tên họ của chồng.

Islam khuyến khích người chồng đối xử tốt với vợ, như Thiên Sứ Muhammad {{ $page->pbuh() }} đã nói:

{{ $page->hadith('ibnmajah:1977') }}

Người mẹ luôn được đề cao trong Islam. Islam khuyên bảo con người hãy đôi xử tốt với mẹ.

{{ $page->hadith('bukhari:5971') }}
